% Chapter 6

\chapter{Conclusão} % Main chapter title
\label{chap:Chapter6} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{chap:Chapter6} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Sumário}
O radar passivo é um sistema que permite contornar problemas como a deteção através de sistemas de contra-medidas e o elevado preço dos radares convencionais. Também é adequado para a deteção de alvos \textit{stealth}, devido à sua geometria bistática e ao facto do espaço iluminado pelo radar passivo ser o espaço complementar ao iluminado por um radar convencional. No entanto, tudo tem um preço, e o radar passivo não é exceção. Devido ao número elevado de amostras e o processamento do sinal, o sistema implica um elevado custo computacional e consequentemente existe uma necessidade de processamento digital avançado. \par 
Ao aproveitar sinais existentes no espetro eletromagnético, não existe mais poluição do mesmo, mas encontra-se um grande problema, que é o sinal não estar adaptado para a situação em particular tornando o processamento um processo muito mais complexo e limitado. Há poucos casos em que o iluminador pode estar adaptado, mas são em situações especificas como a utilização de sistemas \gls{SAR} para a formação de imagem.\par 


\section{Discussão e Conclusões}
Seguindo o estudo efetuado durante o trabalho de investigação e do seu complemento com a atividade prática foram retiradas várias conclusões:


\begin{itemize}
\item A dessincronização dos dois canais é problemática no sentido em que diferença de fase entre o sinal direto e o sinal refletido provoca uma grande distorção em \textit{Doppler}, que é o que se pode verificar em todas as amostras obtidas. 


\item A segunda conclusão, como já abordada no Capítulo \ref{chap:Chapter3}, é a pouca diretividade da antena utilizada. O seu diagrama de radiação (\ref{fig:yagi}) apresenta pouca diretividade no lóbulo principal e um lóbulos posterior com muita intensidade. Isto provoca a receção do sinal direto e do refletido na mesma antena o que degrada os resultados tornando-os menos fidedignos;


\item Como terceira conclusão, é importante abordar o tema da reconstrução e equalização do sinal direto, discutido no Capítulo \ref{chap:Chapter4}. A deteção utilizando um radar \gls{PCL} é baseada no cálculo de uma função de ambiguidade cruzada entre o sinal de direto e o refletido no objeto. Idealmente, o sinal recebido na antena de referência a apontar para o transmissor é uma cópia perfeita do sinal transmitido. No entanto, isto não acontece devido essencialmente a dois fatores: ao ruído introduzido, o que provoca maior distorção; e não ter acesso ao sinal direto a partir da localização do recetor, o que leva a este ter de ser obtido de outra forma. Uma abordagem a este constrangimento é recriar o sinal transmitido através da descodificação do sinal recebido e posterior codificação, obtendo assim uma cópia muito menos ruidosa do sinal transmitido.


\item Dos resultados do Capítulo \ref{chap:Chapter5} são feitas observações à relação entre o tempo de integração e a intensidade da correlação. De um modo geral, pode-se concluir que ao aumentar o tempo de integração e usando mais amostras, tem-se uma melhor relação sinal-ruído.


\item Ainda do Capítulo \ref{chap:Chapter5} são utilizadas várias amostras dividas em vários instantes de tempo somados, ou seja, em vez de se utilizar os primeiros $x$ elementos da amostras, utilizam-se os mesmos $x$ elementos divididos ao longo da matriz. A pouca capacidade de memória e processamento do MATLAB para este fim implica a utilização de soluções não ideais como esta. Ao utilizarmos amostras em diferentes marcas temporais somadas, obtemos melhores resultados que utilizando o mesmo número de amostras, mas apenas numa zona da matriz. Isto era de esperar visto que se cobre um tempo de integração maior com o mesmo número de custo computacional.


\item Um problema que afeta imenso a capacidade do radar é ter sido utilizada uma correlação simples. Como abordado no Capítulo \ref{chap:Chapter4}, o custo computacional de fazer uma correlação para milhões de amostras e sabendo que maior tempo de observação resulta em melhor resolução é muito elevado e não é suportável pelas máquinas a que temos acesso diariamente. Isto faz com que seja necessário a implementação de algoritmos como a \textit{Direct FFT}, \textit{Correlation FFT} ou o algoritmos de \textit{Batches} que simplifiquem a correlação e contornem o problema do alto custo computacional. Ao não aplicar estes algoritmos os resultados ficam muito degradados, visto que se trabalha com muito menos amostras do que o ideal.


\end{itemize}


Em suma, o sistema de radar \gls{PCL} é muito vantajoso pelas demais razões já identificadas várias vezes e pode-se tornar um sistema muito mais económico, no entanto é necessário um processamento de sinal muito avançado e pesado. A não aplicação de certas técnicas compromete muito a operacionalidade e veracidade dos resultados obtidos pelo radar. Contudo, as conclusões retiradas deste trabalho de investigação permitem guiar futuros projetos e trabalhos de forma a escolher caminhos em que obtenham melhores resultados e permite saber o foco de trabalho para a resolução de determinados problemas.


\section{Cenários Possíveis - MARINHA}
“O projeto DESARMAR é uma iniciativa de investigação para o desenvolvimento de um sistema \gls{SAR} passivo baseado em \gls{SDR} a bordo de um sistema autónomo aéreo para monitorização e proteção do espaço litoral. Este projeto pretende investigar o potencial deste novo tipo de tecnologia e aplica-lo a vigilância e patrulhamento costeiro, fazendo uso de algoritmos de seguimento para identificar eventos de risco e ameaças de origem humana ou natural, permitindo assim a mitigação dos seus impactos (quer de um ponto de vista económico, quer social e ambiental)”. Este trabalho de investigação poderá inserir-se neste projeto de forma a contribuir para o estudo nas limitações da deteção utilizando um sistema de radar passivo. O projeto torna-se mais ambicioso com a utilização deste tipo de radares a bordo de um sistema autónomo aéreo e para a formação de imagem, contudo as lições aprendidas com esta dissertação podem direcionar o projeto num caminho mais eficaz.\par
A presente investigação é importante para a Marinha Portuguesa pelo conhecimento deste sistema, que pode ser uma nova realidade com inúmeras aplicações de interesse para a mesma. Um bom exemplo é o projeto \gls{SMARP}, que tem como objetivo projetar e construir uma demonstração de um radar passivo de matriz multi-banda baseado em \gls{SDR} com a finalidade de vigilância da costa.


\section{Propostas para Trabalhos Futuros}
Uma das principais conclusões retiradas desta investigação debruça-se sobre as poucas amostras utilizadas na correlação fazem com que o resultado seja muito degradado relativamente ao que podia ser. A primeira sugestão como complemento deste trabalho é a implementação de algoritmos discutidos ou não no Capítulo \ref{chap:Chapter4} e estudar a melhoria de resultados.\par 
Como segunda sugestão, é interessante realizar um estudo sobre a formação de imagem usando sistemas de radares passivos, o que vai de encontro às necessidades da Marinha e dos seus projetos como o projeto DESARMAR.