%O frontmmatter são as chamadas páginas iniciais, terá de atualizar as respetivas secções.

%-----------------------------------------%
%    CONFIGURAÇÃO INICIAL                 %
%-----------------------------------------%

\input{frontmatter/glossary}

\frontmatter % Use roman page numbering style (i, ii, iii, iv...) for the pre-content pages

\pagestyle{plain} % Default to the plain heading style until the thesis style is called for the body content

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CAPA
%----------------------------------------------------------------------------------------
\maketitlepage


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONTRA CAPA
%----------------------------------------------------------------------------------------
\makeconttitlepage


%-----------------------------------------%
%      EPÍGRAFE     (opcional)                     
%-----------------------------------------%
%\begin{epigraph}
%\null \vfill
%\begin{flushright}

%A epígrafe traduz-se pela inscrição de sentença conceituosa que, de algum modo inspirou o autor na elaboração do trabalho ou nas suas ações correntes, e que o mesmo considere importante revelar no trabalho. Tem uma natureza facultativa.

%\end{flushright}
%\vfill \null%
%\end{epigraph}%



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DEDICATÓRIA  (opcional)
%----------------------------------------------------------------------------------------
%\dedicatory{For/Dedicated to/To my\ldots}
\begin{dedicatory}
\null \vfill
\begin{flushright}

A dedicatória tem por finalidade prestar homenagem ou dedicar o trabalho a alguém próximo ou que tenha um especial significado para o autor do trabalho. 

É, também, um elemento facultativo na estrutura do trabalho, mas é usual que seja feita dedicando o trabalho aos pais, à família mais chegada ou a alguém com relevância especial na vida do autor. 

\end{flushright}
\vfill \null%
\end{dedicatory}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AGRADECIMENTOS (opcional)
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{acknowledgements}

Agradecimento é a expressão registada de uma gratidão às pessoas, entidades ou instituições que, de algum modo, contribuíram para a elaboração do trabalho. Sendo um elemento opcional, quando exista deve incluir-se na frente de folha a colocar logo após a folha de rosto ou das folhas da epígrafe e/ou da dedicatória, deixando o verso em branco.

\end{acknowledgements}




%----------------------------------------------------------------------------------------
%	RESUMO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}

%\noindent \textbf{\ Subtítulo caso queira!}

Os radares convencionais apresentam uma configuração onde são constituídos por um transmissor e um recetor. Estes podem estar no mesmo local, apresentando uma geometria mono-estática, ou em locais diferentes, apresentando uma geometria bi-estática. Neste tipo de radares, um pulso é transmitido em forma de energia eletromagnética, e através do conhecimento do tempo levado pelo pulso a ser transmitido e recebido depois de refletido no alvo e da velocidade de propagação da luz, consegue-se determinar um valor de distância.\par 
Num radar passivo, não existe transmissão de energia eletromagnética durante o seu funcionamento. Ao invés, utiliza iluminadores de oportunidade e compara o seu sinal direto com pequenas alterações que ocorrem no campo eletromagnético por alvos em movimento de forma a detetar um alvo \parencite{Griffiths2017}.\par 
O conceito de radares passivos não é uma ideia recente. A primeira experiência realizada remonta ao ano de 1935, quando Robert Watson-Watt usou um iluminador de oportunidade de onda curta radiada do BBC Empire transmitter em Daventry para detetar um bombardeiro Heyford a uma distância de 8 km. No entanto, o primeiro radar passivo foi desenvolvido uns anos depois pelos alemães, denominado Klein Heidelberg.\par 
Esta dissertação tem como principal objetivo o desenvolvimento de um sistema de radar passivo, usando como iluminador de oportunidade, a televisão digital terrestre, \gls{DVB-T} e, simultaneamente, desenvolver um trabalho de pesquisa sobre radares passivos, processamento de sinal nos mesmos, teoria de antenas e radares passivos para formação de imagem. Em jeito de conclusão e em função dos resultados obtidos pretende-se discutir possíveis cenários de implementação na Marinha Portuguesa.


% As palavras chave terão de ser definidas no ficheiro main.tex depois da linha de código keywords
\end{abstract}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABSTRACT 
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{abstractotherlanguage}
% here you put the abstract in the "other language": English, if the work is written in Portuguese; Portuguese, if the work is written in English.


%\noindent \textbf{\ Subtitle if you want}
%\noindent 

Conventional radar systems have a configuration that consists of a transmitter and a reciever. These can be in the same or different locations, known as monostatic or bistatic geometry respectively. In this type of radar system, a pulse is transmitted in the form of electromagnetic energy, and through the knowledge of the time taken by the pulse to be transmitted and received after being reflected in the target and the speed of light, it is possible to determine a range value .\par
On a passive radar, there is no transmission of electromagnetic energy during its operation. Instead, it uses illuminators of opportunity and compares its direct signal with small changes that occur in the electromagnetic field by moving targets in order to detect a target \parencite{Griffiths2017}. \par
The concept of passive radars is not a recent idea. In fact, the first experiment carried out dates back to the year of 1935 when Robert Watson-Watt used a BBC Empire transmitter shortwave illuminator of opportunity in Daventry to detect a Heyford bomber at a range of 8 km. However, the first passive radar was developed a few years later by the Germans, called Klein Heidelberg.\par 
This dissertation has as main objective the development of a passive radar system, using \gls{DVB-T} as an illuminator of opportunity and, simultaneously, to develop a research work on passive radars, its signal processing, basic theory of antennas and passive radars for image formation. As a conclusion and based on the results obtained, it is intended to discuss possible implementation scenarios in the Portuguese Navy.

% As palavras chave terão de ser definidas no ficheiro main.tex depois da linha de código conkeywords

\end{abstractotherlanguage}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ÍNDICE DE CONTEÚDO / FIGURAS / TABELAS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\tableofcontents % Imprime o índice principal
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}% Adiciona o índice aos bookmarks do pdf

\listoffigures % Imprime a lista de figuras

\listoftables % Imprime a lista de tabelas

\iflanguage{portuguese}{
\renewcommand{\listalgorithmname}{Lista de Algor\'itmos}
}
\listofalgorithms % Prints the list of algorithms
%\addchaptertocentry{\listalgorithmname} %Uncomment para mostrar no índice a lista de algoritmos


\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of Source Code}
\iflanguage{portuguese}{
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de C\'odigo}
}
\lstlistoflistings % Imprime a lista de listagens (código-fonte da linguagem de programação)

%\addchaptertocentry{\lstlistlistingname} %Uncomment para mostrar a lista de de código no índice


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABREVIATURAS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abbreviations}{ll} % IncluI uma lista de abreviações (uma tabela de duas colunas)

\input{frontmatter/listabreviations}

\end{abbreviations}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SÍMBOLOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{symbols}{lll} % Inclui uma lista de símbolos (uma tabela de três colunas)

\input{frontmatter/listsymbols}

\end{symbols}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACRÓNIMOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\listacronymname}{List of Acronyms}
\iflanguage{portuguese}{
\renewcommand{\listacronymname}{Lista de Acr\'onimos}
}

%Use GLS
\glsresetall
\printglossary[title=\listacronymname,type=\acronymtype,style=long]


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACABOU - BOM TRABALHO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\mainmatter % Começar numeração da página com numéros árabes (1,2,3 ...)

